\documentclass[a4paper,14pt]{extreport} 
\usepackage{cmap}					% поиск в PDF
\usepackage{mathtext} 				% русские буквы в формулах
\usepackage[T2A]{fontenc}			% кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc}			% кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel}	% локализация и  переносы
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{Images/lab1/}
%\setlength\fboxsep{3pt} % Отступ рамки \fbox{} от рисунка
\setlength\fboxrule{1pt} % Толщина линий рамки \fbox{}
\usepackage{wrapfig} % Обтекание рисунков и таблиц текстом
\usepackage[left=20mm, top=10mm, right=10mm, bottom=10mm,nohead,nofoot,]{geometry}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listings}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{multirow} 
\usepackage{longtable}
\usepackage{lscape}
\bibliographystyle{ugost2003}






\begin{document}

\begin{titlepage}
  \begin{center}
    \large
    МИНИСТЕРСТВО ОБРАЗОВАНИЯ И НАУКИ\\ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ
    
    \textbf{Федеральное агентство по образованию}
    \vspace{0.5cm}
   
   Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение высшего профессионального образования «Московский автомобильно-дорожный государственный технический университет (МАДИ)»
    \vspace{0.25cm}
    
   

    
    
    \vfill

    \textsc{Курсовой прокт}\\[5mm]
    
    {\LARGE по дисциплине информационное моделирование.}
  \bigskip
    
   
\end{center}
\vfill

\newlength{\ML}
\settowidth{\ML}{«\underline{\hspace{0.7cm}}» \underline{\hspace{2cm}}}

\hfill\begin{minipage}{0.4\textwidth}
 Выполнил: Сальный А.Г.\\
 \end{minipage}%
\bigskip

\hfill\begin{minipage}{0.4\textwidth}
 Группа: 2мБД.\\
 \end{minipage}%
\bigskip

\hfill\begin{minipage}{0.4\textwidth}
 Проверил:  Исмоилов М.И.    \\
 \end{minipage}%
\vfill

\begin{center}
 Москва, 2015 г.
\end{center}
\end{titlepage}
\setcounter{page}{2}
\tableofcontents



\chapter*{Введение} 
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

Репликация (от лат. replico -повторяю) — это тиражирование изменений данных с главного сервера БД на одном или нескольких зависимых серверах. Главный сервер будем называть мастером, а зависимые — репликами.
Изменения данных, происходящие на мастере, повторяются на репликах (но не наоборот). Поэтому запросы на изменение данных (INSERT, UPDATE, DELETE и т. д.) выполняются только на мастере, а запросы на чтение данных (проще говоря, SELECT) могут выполняться как на репликах, так и на мастере. Процесс репликации на одной из реплик не влияет на работу других реплик, и практически не влияет на работу мастера.
Репликация производится при помощи бинарных логов, ведущихся на мастере. В них сохраняются все запросы, приводящие (или потенциально приводящие) к изменениям в БД (запросы сохраняются не в явном виде, поэтому если захочется их посмотреть, придется воспользоваться утилитой mysqlbinlog). Бинлоги передаются на реплики (бинлог, скачанный с мастера, называется "relay binlog ") и сохраненные запросы выполняются, начиная с определенной позиции. Важно понимать, что при репликации передаются не сами измененные данные, а только запросы, вызывающие изменения.
При репликации содержимое БД дублируется на нескольких серверах. Зачем необходимо прибегать к дублированию? Есть несколько причин:

\begin{itemize}
\item{производительность и масштабируемость. Один сервер может не справляться с нагрузкой, вызываемой одновременными операциями чтения и записи в БД. Выгода от создания реплик будет тем больше, чем больше операций чтения приходится на одну операцию записи в вашей системе.}
\item{отказоустойчивость. В случае отказа реплики, все запросы чтения можно безопасно перевести на мастера. Если откажет мастер, запросы записи можно перевести на реплику (после того, как мастер будет восстановлен, он может принять на себя роль реплики).}
\item{резервирование данных. Реплику можно «тормознуть » на время, чтобы выполнить mysqldump, а мастер — нет.} 
\item{    отложенные вычисления. Тяжелые и медленные SQL-запросы можно выполнять на отдельной реплике, не боясь помешать нормальной работе всей системы.}
\end{itemize}

\newpage

\chapter{Репликация данных}
Репликация — одна из техник масштабирования баз данных. Состоит эта техника в том, что данные с одного сервера базы данных постоянно копируются (реплицируются) на один или несколько других (называемые репликами). Для приложения появляется возможность использовать не один сервер для обработки всех запросов, а несколько. Таким образом появляется возможность распределить нагрузку с одного сервера на несколько. Репликация быывает:
	\begin{itemize}
	 \item {Master - slave репликация}
	 \item {Master - master репликация}
	 \item {Асинхронная репликация}
	 \item {Синхронная репликация} 
	\end{itemize} 

\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=1.2]{img/replick.pdf}
\caption{Простейшая схема репликации}
\end{figure}

\newpage


\section{Master - slave репликация}
В этом подходе выделяется один основной сервер базы данных, который называется Мастером. На нем происходят все изменения в данных (любые запросы INSERT/UPDATE/DELETE). Слейв сервер постоянно копирует все изменения с Мастера. С приложения на Слейв сервер отправляются запросы чтения данных (запросы SELECT). Таким образом Мастер сервер отвечает за изменения данных, а Слейв за чтение. 

\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{img/master-slave.pdf}
\caption{Master-slave репликация}
\end{figure}

\section{Несколько слейвов}
Преимущество этого типа репликации в том, что Вы можете использовать более одного Слейва. Обычно следует использовать не более 20 Слейв-серверов при работе с одним Мастером. 
\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{img/nesk-slave.pdf}
\caption{Схема репликации при нескольких слэйвах}
\end{figure}

\subsection{Асинхронность репликации}
Данный вид репликации является асинхронным. Это означает, что  данные на Слейве могут появится с небольшой задержкой. Поэтому, в последовательных операциях необходимо использовать чтение с Мастера, чтобы получить актуальные данные. При выходе из строя Слейва, достаточно просто переключить все приложение на работу с Мастером. После этого восстановить репликацию на Слейве и снова его запустить.
\subsection{Выход из строя}
Если выходит из строя Мастер, нужно переключить все операции (и чтения и записи) на Слейв. Таким образом он станет новым Мастером. После восстановления старого Мастера, настроить на нем реплику, и он станет новым Слейвом. 
\subsection{Резервирование}
Намного чаще репликацию Master-Slave используют не для масштабирования, а для резервирования. В этом случае, Мастер сервер обрабатывает все запросы от приложения. Слейв сервер работает в пассивном режиме. Но в случае выхода из строя Мастера, все операции переключаются на Слейв. 

\section{Master-Master репликация}
В этой схеме, любой из серверов может использоваться как для чтения так и для записи.

\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{img/master-master.pdf}
\caption{Master - master репликация}
\end{figure}

При использовании такого типа репликации достаточно выбирать случайное соединение из доступных Мастеров.

\subsection{Выход из строя}
Вероятные поломки делают Master-Master репликацию непривлекательной. Выход из строя одного из серверов практически всегда приводит к потере каких-то данных. Последующее восстановление также сильно затрудняется необходимостью ручного анализа данных, которые успели либо не успели скопироваться.

Используйте Master-Master репликацию только в крайнем случае. Вместо нее лучше пользоваться техникой "ручной" репликации, описанной ниже. 

\section{Асинхронная репликация}

В MySQL репликация работает в асинхронном режиме. Это значит, что приложение не знает, как быстро данные появятся на Слейве. 

\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=1]{img/asinhr.pdf}
\caption{Асинхроннная репликация}
\end{figure}

Задержка в репликации (replication lag) может быть как очень маленькой, так и очень большой. Обычно рост задержки говорит о том, что сервера не справляются с текущей нагрузкой и их необходимо масштабировать дальше, например техниками горизонтального и вертикального шардинга. 

\section{Синхронная репликация}
Синхронный режим репликации позволит гарантировать копирование данных на Слейв.

\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=1]{img/sinhr.pdf}
\caption{Синхронная репликация}
\end{figure}

 Это упростит работу в приложении, т.к. все операции чтения можно будет всегда отправлять на Слейв. Однако это может значительно уменьшить скорость работы MySQL. Синхронный режим не следует использовать в Web приложениях. 


\newpage
\chapter{Репликация транзакций}
Репликация транзакций обычно используется в сценариях «сервер-сервер», для которых необходима высокая пропускная способность, в том числе улучшение масштабируемости и доступности, хранение и протоколирование данных, интеграция данных с нескольких сайтов, объединение разнородных данных, автономная обработка пакетов. Репликация слиянием разработана в основном для мобильных приложений или распределенных серверных приложений, в которых возможно возникновение конфликтов данных. Обычные сценарии включают обмен данными с мобильными пользователями, клиентские приложения точки продажи (POS) и интеграцию данных с нескольких сайтов. Репликация моментальных снимков используется для обеспечения начального набора данных для репликации транзакций и репликации слиянием; она также может применяться при необходимости выполнения полного обновления данных. Все эти три типа репликации работают по схеме издатель-подписчик.

\section{Основные понятния схемы издатель - подсписчик}

\begin{itemize}
\item{\textbf{Издатель (publisher) } - сервер, который предоставляет свои данные для распространения }
\item{\textbf{Статья (article)}} -  минимальная единица публикации, состоит из данных, содержащихся в некоторой таблице
\item{\textbf{Статья (article)}} -минимальная единица публикации, состоит из данных, содержащихся в некоторой таблице;
\item{\textbf{Публикация (publication)}} - набор из одной и более статей; наличие фазы начальной синхронизации гарантирует непротиворечивость данных, содержащихся в статьях одной публикации;
\item{\textbf{Подписчик (subscriber)}} - сервер, запрашивающий публикацию у издателя
\item{\textbf{Дистрибьютер (distributor)}} -сервер, на котором расположена служебная база репликации данных (distribution database) дистрибутор получает копию изменений данных издателя и рассылает согласно заданным правилам эти изменения подписчикам.
\end{itemize}

При такой схеме репликации данные передаются всегда в одном направлении от издателя через дистрибутора к подписчику. Это не означает, что в данные на серверах-подписчиках нельзя вносить изменения, это означает лишь, что в случае модификации данных в исходной и реплицированной базе данных разрешение конфликтов всегда происходит в пользу издателя.

\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=1]{img/sqls-repl.pdf}
\caption{Схема репликации sql сервера}
\end{figure}

Репликция транзакций гарантирует согласованность транзакций за счет повторения изменения данных на базе данных подписчика аналогично издателю. Ее идеальный вариант - полное зеркалирование базы данных. Данную репликацию обычно начинают с моментального снимка и пересылают на подписчика. 
Репликация транзакций обычно используется в серверных средах и пригодна в следующих случаях:

\begin{itemize}
\item{Необходимо, чтобы дополнительные изменения распространялись подписчикам сразу же, как только они происходят.}
\item{Для приложения необходимы малые задержки между моментом внесения изменений на издателе и моментом прибытия изменений на подписчик}
\item{Для приложения необходим доступ к промежуточным состояниям данных.Например, если строка изменяется пять раз, репликация транзакций позволяет приложению реагировать на каждое изменение (например, срабатывание триггера), а не просто на окончательное изменение строки}
\item{На издателе выполняется очень большой объем вставок, обновлений и удалений.}
\end{itemize}
По умолчанию подписчики на публикации транзакций должны быть доступны только для чтения, так как изменения не распространяются обратно на издатель. Однако репликация транзакций позволяет выполнять обновления на подписчике.

\section{Как работает репликация транзакций}
Репликация транзакций реализуется агентом моментальных снимков, агентом чтения журналов и агентом распространителя SQL Server. Агент моментальных снимков готовит файлы моментальных снимков, содержащие схему, данные публикуемых таблиц и объекты базы данных, хранит файлы в папке моментальных снимков и записывает задания синхронизации в базу данных распространителя на распространителе.

Агент чтения журнала контролирует журнал транзакций всех баз данных, настроенных для репликации транзакций, и копирует транзакции, отмеченные для репликации, из журнала транзакций в базу данных распространителя, которая действует как надежная очередь с функциями хранения и переадресации данных.Агент распространителя копирует файлы исходного моментального снимка из папки моментальных снимков и транзакции, хранимые в таблицах базы данных распространителя, на подписчики.

Добавочные изменения, вносимые на издателе, поступают подписчикам согласно расписанию агента распространителя, который может выполняться непрерывно для достижения минимальной задержки либо в запланированные интервалы времени. Поскольку изменения данных должны вноситься на издателе (когда репликация транзакций используется без немедленного обновления и отложенного обновления), возникновение конфликтов обновления исключается. В конечном счете, для всех подписчиков устанавливаются такие же значения, как и на издателе. Если с репликацией транзакций используется немедленное или отложенное обновление, в этом случае обновления могут вноситься на подписчике, и для отложенного обновления возможно возникновение конфликтов.

\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=1]{img/replick-trnzak.jpg}
\caption{основные компоненты репликации транзакций}
\end{figure}

\subsection{Исходная база данных}
Прежде чем новый подписчик репликации транзакций сможет получить добавочные изменения от издателя, на подписчике должны находиться таблицы со схемой и данными, совпадающими со схемой и данными в таблицах на издателе. Исходный набор данных обычно является моментальным снимком, созданным агентом моментальных снимков, который распространяется и применяется агентом распространителя. Исходный набор данных может также предоставляться через резервную копию или другим способом, например службами SQL Server Integration Services.
При распространении и применении моментальных снимков на подписчиках изменениям подвергаются только те подписчики, которые ожидают исходные моментальные снимки.Другие подписчики на эту публикацию (которые уже инициализированы) остаются без изменений.

\subsection{Параллельная обработка моментальных снимков}
Репликация моментальных снимков устанавливает общие блокировки на все таблицы, опубликованные как часть репликации, на время создания моментального снимка.Это может препятствовать выполнению обновлений публикуемых таблиц.Параллельная обработка моментального снимка, выполняемая по умолчанию с репликацией транзакций, не сохраняет общие блокировки в течение всего времени создания моментального снимка, что позволяет пользователям продолжать работу без перерыва, пока репликация создает файлы исходного моментального снимка.

\subsection{Агент моментальных снимков}
Агент моментальных снимков реализует исходный моментальный снимок в репликации транзакций с помощью тех же самых процедур, которые используются в репликации моментальных снимков (за исключением параллельной обработки моментального снимка, описанной выше).
После создания файлов моментальных снимков их можно просмотреть в папке моментальных снимков.

\subsection{Изменение данных и агент чтения журналов}

После того как весь пакет транзакций успешно записан в базу данных распространителя, он фиксируется. После фиксации каждого пакета команд на распространителе агент чтения журнала вызывает хранимую процедуру sp-repldone, чтобы отметить место, где в последний раз была завершена репликация. В заключение, агент отмечает строки в журнале транзакций, готовые к очистке. Строки, ожидающие репликации, не очищаются.
Команды транзакций хранятся в базе данных распространителя до тех пор, пока они не будут распространены на все подписчики или пока не закончится максимальный срок хранения на распространителе. Подписчики получают транзакции в том же порядке, в котором они применялись на издателе.

\subsection{Агент распространителя}
Агент распространителя работает на распространителе для принудительных подписок и на подписчике для подписок по запросу. Агент перемещает транзакции из базы данных распространителя на подписчик. Если подписка отмечена для проверки подлинности, агент распространителя также проверяет соответствие данных на издателе и подписчике.


\section{Репликация слиянием}
Репликация слиянием, как и репликация транзакций, как правило, начинается с моментального снимка объектов и данных базы данных публикации. Последующие изменения данных и схемы, произведенные на стороне издателя и подписчиков, отслеживаются при помощи триггеров. Подписчик синхронизируется с издателем при подключении к сети и обменивается с ним всеми строками, которые изменились со времени последней синхронизации издателя и подписчика.
Как правило, репликация слиянием применяется в средах «сервер-клиент».Репликация слиянием подходит для любой из следующих ситуаций.

\begin{itemize}
\item{Несколько подписчиков могут обновлять одни и те же данные в разное время и передавать эти изменения на издатель и на другие подписчики.}
\item{Подписчикам нужно получить данные, внести изменения в режиме «вне сети» и позднее синхронизировать изменения с издателем и другими подписчиками.}
\item{Каждому подписчику нужна индивидуальная секция данных.}
\item{Поскольку возможно возникновение конфликтов, необходимы средства по распознаванию и разрешению конфликтов.}
\item{Приложению требуется конечное изменение данных, а не доступ к промежуточным состояниям данных.Например, если строка меняется пять раз на подписчике до его синхронизации с издателем, на издателе строка изменится только один раз для отображения конечного изменения данных (то есть, пятого значения).}
\end{itemize}

Репликация слиянием позволяет различным сайтам работать автономно, и позднее выполнить слияние обновлений в единый результат. Поскольку обновления выполняются на нескольких узлах, одни и те же данные могут быть обновлены издателем и несколькими подписчиками. Поэтому при слиянии обновлений могут возникать конфликты, и репликация слиянием предоставляет несколько способов обработки конфликтов.
Репликация слиянием реализуется агентом моментальных снимков SQL Server и агентом слияния. Если публикация не отфильтрована или использует статические фильтры, агент слияния создает один моментальный снимок. Если публикация использует параметризованные фильтры, то агент слияния создает моментальный снимок для каждой секции данных.Агент слияния применяет все исходные моментальные снимки на подписчиках.Он также объединяет добавочные изменения данных, которые возникли на издателе или подписчиках после создания исходного моментального снимка, выявляет и разрешает любые конфликты в соответствии с заданными вами правилами.

Для отслеживания изменений репликация слиянием и репликация транзакций с подписками, обновляемыми посредством очередей, должны быть способны уникально идентифицировать каждую строку в каждой опубликованной таблице.Чтобы этого добиться, при репликации слиянием добавляется столбец rowguid в каждую таблицу в том случае, если в них еще нет столбца с типом данных uniqueidentifier с набором свойств ROWGUIDCOL (в этом случае столбец не используется).Если таблица удалена из публикации, столбец rowguid удаляется; если существующий столбец был использован для отслеживания, столбец не удаляется. Фильтр не должен включать столбец rowguidcol, который используется в процессе репликации для идентификации строк.
Функция newid() формирует значения по умолчанию для столбца rowguid, однако заказчики могут предоставить guid для каждой строки, если это необходимо. Однако не следует предоставлять значение 00000000-0000-0000-0000-000000000000 - оно является стартовым и указывает на первую строку.

Репликация слиянием удобна для построения кластерной системы, в которой сервера филиалов тут же передают свои данные на центральный сервер-координатор, где происходит работа BI-систем.


\begin{figure}[hbtp]
\centering
\includegraphics[scale=1]{img/replick-sliayan.jpg}
\caption{компоненты, используемые при репликации слиянием}
\end{figure}

\subsection{Репликация моментальных снимков}
Репликация моментальных снимков распространяет данные точно в том виде, в котором они были представлены в определенный момент времени, и не наблюдает за обновлением этих данных.Во время синхронизации формируется моментальный снимок и отсылается подписчикам целиком.

Само использование репликации моментальных снимков наиболее приемлемо, когда выполняется одно или несколько следующих условий:
\begin{itemize}
\item{Данные изменяются редко.}
\item{Допустимо на определенный период времени иметь копии данных, устаревших по отношению к издателю}
\item{Репликация небольших объемов данных.}
\item{Большой объем изменений производится за короткий период времени.}
\end{itemize}

Репликация моментальных снимков наиболее приемлема, если изменения данных значительны, но редки. Например, если торговая организация ведет прайс-лист на товары, и цены обновляются в одно и то же время раз или два раза в год, рекомендуется производить репликацию всего моментального снимка данных после их изменений. При наличии определенных типов данных наиболее подходящими могут быть более частые моментальные снимки. Например, если относительно небольшая таблица обновляется на издателе в течение дня, но допустима некоторая задержка, то изменения могут доставляться ночью в виде моментального снимка.

Репликация моментальных снимков создает более низкую непрерывную нагрузку на издателе, чем репликация транзакций, поскольку добавочные изменения не отслеживаются. Однако если реплицируемый набор данных очень большой, для создания и применения моментального снимка потребуется значительное количество ресурсов. Стоит рассмотреть общий размер набора данных и частоту изменений данных при оценке необходимости использования репликации моментальных снимков

По умолчанию все три типа репликации для инициализации подписчиков используют моментальный снимок. Агент моментальных снимков SQL Server всегда создает файлы моментальных снимков, но агент, доставляющий файлы, меняется в зависимости от используемого типа репликации. Репликация моментальных снимков и репликация транзакций используют для доставки этих файлов агент распространителя, в то время как репликация слиянием использует агент слияния SQL Server. Агент моментальных снимков выполняется на распространителе. Агент распространителя и агент слияния выполняются на распространителе для принудительных подписок и на подписчиках для подписок по запросу.

Моментальные снимки могут создаваться и применяться или непосредственно после создания подписки, или в соответствии с расписанием, установленным при создании публикации. Агент моментальных снимков подготавливает файлы моментального снимка, содержащие схему и данные опубликованных таблиц и объектов базы данных, сохраняет эти файлы в папке моментальных снимков для издателя и записывает данные слежения в базу данных распространителя на распространителе. При настройке распространителя указывается папка моментальных снимков по умолчанию, но можно указать и другое расположение публикации вместо или дополнительно к расположению по умолчанию.

В дополнение к стандартному процессу создания моментального для публикаций слиянием с параметризованными фильтрами используется процесс создания моментального снимка из двух частей.

\subsection{Агент моментальных снимков}
Для репликации слиянием моментальный снимок формируется при каждом запуске агента моментальных снимков.Для репликации транзакций формирование моментального снимка зависит от настроек свойства публикации immediate-sync.Если значение свойства установлено в TRUE (значение по умолчанию при использовании мастера создания публикаций), моментальный снимок создается при каждом запуске агента моментальных снимков и может быть применен к подписчику в любое время.Если значение свойства установлено в FALSE (значение по умолчанию при использовании sp-addpublication), то моментальный снимок формируется только в том случае, если после запуска агента моментальных снимков была добавлена новая подписка; для проведения синхронизации подписчики должны ждать завершения работы агента моментальных снимков.

Агент моментальных снимков выполняет следующие шаги:
\begin{itemize}
\item{Устанавливает соединение распространителя с издателем, а затем, если это необходимо, блокирует публикуемые таблицы:}
	\begin{itemize}
	\item{Для публикаций слиянием агент моментальных снимков не устанавливает никаких блокировок.}
	\item{Для публикаций транзакций агент моментальных снимков по умолчанию устанавливает блокировки только на начальной фазе формирования моментального снимка}
	\item{Для публикаций моментальных снимков блокировки удерживаются на всем протяжении процесса формирования моментального снимка.}
	\end{itemize}
\item{Записывает копию схемы таблиц для каждой статьи в sch-файл. Если публикуются другие объекты базы данных, например индексы, ограничения, хранимые процедуры, представления, пользовательские функции и тому подобное, формируются дополнительные файлы скриптов}
\item{Копирует данные из опубликованной таблицы на издателе и записывает данные в папку моментальных снимков. Моментальный снимок формируется как набор файлов программы массового копирования (BCP).}
\item{Для публикаций моментальных снимков и публикаций транзакций агент моментальных снимков присоединяет строки к таблицам MSrepl-commands и MSrepl-transactions в базе данных распространителя. Записи в таблице MSrepl-commands представляют собой команды, указывающие местонахождение sch- и bcp-файлов, а также любых других файлов моментального снимка, и ссылки на любые скрипты, выполняемые до или после моментального снимка. Записи в таблице MSrepl-transactions представляют собой команды, относящиеся к синхронизации подписчика.}
\item{Снимает любые блокировки с опубликованных таблиц}
\end{itemize}

Во время формирования моментального снимка нельзя внести изменения в схемы опубликованных таблиц. После того как файлы моментального снимка сформированы, их можно просмотреть в папке моментальных снимков с помощью проводника Windows.

\subsection{Агент распространителя и агент слияния}
В случае публикаций моментальных снимков, каждый раз, когда для публикации выполняется агент распространителя, он перемещает новый моментальный снимок каждому подписчику, который еще не был синхронизирован, был отмечен для повторной инициализации или включает новые статьи.

В случае репликации моментальных снимков и репликации транзакций агент распространителя выполняет следующие шаги:
\begin{itemize}
\item{Устанавливает соединение с распространителем.}
\item{Анализирует таблицы MSrepl-commands и MSrepl-transactions в базе данных распространителя на распространителе. Агент считывает местонахождение файлов моментального снимка из первой таблицы и команды синхронизации подписчика из обеих таблиц.}
\item{Применяет схему и команды к базе данных подписки.}
\end{itemize}

В случае отсутствия фильтрации для публикации репликации слиянием агент слияния выполняет следующие шаги:
\begin{itemize}
\item{Устанавливает соединение с издателем.}
\item{Анализирует таблицу sysmergeschemachange на издателе и определяет, существует ли новый моментальный снимок, который следует применить на подписчике.}
\item{Если доступен новый моментальный снимок, агент слияния применяет к базе данных подписки файлы моментального снимка из местоположения, указанного параметром sysmergeschemachange}
\end{itemize}


\end{document}




